輝瑞疫苗運抵新加坡

新加坡採購美國輝瑞大藥廠的2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫苗，首批今晚由比利時運抵新加坡樟宜國際機場。這也是首批抵達亞洲的輝瑞疫苗。

2019冠狀病毒疾病重創全球，美國、英國已開始施打疫苗。新加坡衛生科學局之前批准使用輝瑞大藥廠（Pfizer）與德國生技公司BioNTech研發的疫苗。

新加坡航空公司今晚發布新聞稿表示，首批Pfizer-BioNTech疫苗由新航一架波音747-400貨機載運；這架貨機20日從比利時布魯塞爾起飛，今晚飛抵新加坡。這也是首批抵達亞洲的Pfizer-BioNTech疫苗。

新加坡交通部長王乙康到樟宜機場見證首批疫苗抵達。

新航表示，疫苗抵達新加坡後，接著運到地勤服務公司新翔集團（SATS）的冷鏈設施Coolport，以進行後續倉儲與運送。

新加坡總理李顯龍14日表示，新加坡為採購COVID-19疫苗撥款超過新幣10億元（約新台幣210億元），並與輝瑞大藥廠（Pfizer）與德國生技公司BioNTech、美國莫德納（Moderna）及中國北京科興生物技術公司等簽署預先採購協議，也已早期預付訂金。

他當時說，新加坡衛生科學局已批准使用Pfizer-BioNTech疫苗，首批疫苗預計月底前抵達，預計其他疫苗也將於未來幾個月抵達新加坡。若一切按計畫進行，到了2021年第3季左右，新加坡將有足夠疫苗為全國所有人口接種。

李顯龍說，所有新加坡公民、長期住在當地的居民（包括永久居民及長期准證持有者）將可免費接種疫苗。他和其他內閣成員也將儘早接種疫苗，以證明他們相信疫苗是安全的。

monkey國咁快有

我地變咗何晶
Er…

垃圾777重等緊支那疫苗出報告？

李顯龍做到野

因為新加坡唔需要政治獻媚

仲要免費係香港先會咁on9
澳門玻狗都正常發揮

口罩要市民搵返嚟
逆苗就助長

路遙知馬力, 之前笑鳩人新加坡抗疫

香港都唔洗錢喎
澳門仲要比錢
你睇咩新聞?

最奶共的玻狗結果用既係美國疫苗而唔係支那疫苗
人到生死關頭就誠實左

新加坡採購美國輝瑞大藥廠的2019冠狀病毒疾病（COVID-19，武漢肺炎）疫苗，首批今晚由比利時運抵新加坡樟宜國際機場。這也是首批抵達亞洲的輝瑞疫苗。

新加坡買到歐洲生產貨
香港就要用中國生產嘅貨

Biontech 都應該歐洲出
中國入個隻都係歐洲出
番大陸貼牌

5成喎

佢地都有買科興做下樣架

林鄭：下面班人採購唔關我事

人地又有冷涷設備

食物及衞生局表示，政府與復星醫藥達成協議，將會取得最多750萬劑由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的mRNA疫苗（即BNT162b2），供港的疫苗將於歐洲生產；首批100萬劑量預計最快於明年首季交付。

政府昨日公布有關採購新冠疫苗的最新進展，食衞局今日回應傳媒查詢時提供進一步資料。局方指，就有關採購協議合約安排，復星醫藥為德國BioNTech在中國的戰略合作夥伴，雙方將共同在中國大陸及港澳台地區開發、商業化基於BioNTech專有的mRNA技術研發、針對新冠病毒的mRNA疫苗產品。

根據協議約定，為本次合作之開發、商業化目的，復星醫藥產業將負責推進該產品於中國的臨床試驗、上市申請、市場銷售；BioNTech將負責提供區域內臨床試驗申請所需的技術材料和臨床前研究資料、配合區域內臨床試驗，並供應該等臨床試驗及市場銷售所需的產品。

睇唔到係歐洲定中國生產
政府唔敢講清楚，係咪因為中國生產

洗乜咁急爭住幫人試藥咁on9

作完數先5成，我不如直接打啲病毒入去算

我想講安慰劑造成嘅效果分分鐘仲多過5成

食物及衞生局表示，政府與復星醫藥達成協議，將會取得最多750萬劑由復星與德國藥廠BioNTech合作研發的mRNA疫苗（即BNT162b2），供港的疫苗將於歐洲生產；首批100萬劑量預計最快於明年首季交付。

第一段寫左啦

新聞好似話
輝瑞話唔賣疫苗俾中共
即係包括香港

新加坡一早贏咗香港

我記得係美國輝瑞唔直接賣
所以由中資復星整輝瑞既疫苗黎賣

唔計政治利益, 純計商業利益估計係合同簽左唔比直接賣比中國同香港, 由中資獨食哂個市場, 比返專利費輝瑞就算

香港政腐講野可信?
豬乸會上樹

佢個次柒完已經低調到唔見左人

香港有得揀咩

人哋試美國藥, 我哋試支那藥

許樹昌出來講兩句？又話運唔到又存唔到

我唔係好明
明明有另一隻係唔洗-70度
點解個個都爭住買要-70依隻?

有無黑市可以入手

人地雖然獨裁，但起碼係主權國家，唔使刷支那鞋

食哂2家茶禮丫

香港做咗物流中心幾十年
政府：無雪櫃 唔買外國疫苗

monkey國準備打了

人地係國際城市 香港係中国省份

自己驚死搶着打，講到自己好偉大咁樣係為咗證明疫苗有效

我冇得打 我覺得佢地係白老鼠

新加坡都有歐洲貨打，喺度賴乜撚嘢運輸有難度，屌你老母個正苦無用過個閪腦諗下點運，梗係有難度啦

連燈仔邊笑人monkey 自己就去打中國疫苗仲好笑

人地係主權國
我地係市。

然後香港有磚家話運唔到咁遠

無可能架！ 明明話冷藏唔到運唔到過黎所以香港無得用架喎！！

希望醫到英國變種病毒， 等專家努力唔會白廢

殖民地

可能留俾外勞打

做白老鼠

又話要攬炒既

其實係咪因為林鄭俾美國制裁我地先至買唔到美國疫苗

支那咪講咗100%
但真實係50%

澳門年年都有錢派
嘔返少少出嚟都好應該呀
打咩疫苗又有得揀
香港

你都on9, 香港政府呢班撚屌擺去邊抗疫都只會拖市民後腳

新聞話中共黑客入侵Pfizer網絡 成功竊取formula
偷到的係咪堅嘢 就不得而知了
如果共產黨俾Pfizer藥廠跣，咁就死得人多了

搵monkey做臨床實驗

FDA暫時唯一批准呢隻

唔覺會俾自己人打

記憶中大家都差唔多係95
老老豆豆 就算係真94 95
但成本差好遠WOR

哦, 咁係先後問題姐
遲早有多一隻比大家用

其實佢地呢舖已經柒咗，完全低估疫情，佢地係咁撚醒就唔使疫苗啦，一早似台灣咁，而家台灣連口罩都唔記得咗有戴過⋯

香港本來都係咁，係衰政府要同祖軌接軌

新加坡政府做到的，港共政府就是做不到

Monkey sick
Monkey die

香港呢個地方就算派錢都會反對
最好佛系管治乜都唔做

疫苗打開就要繼續打

與輝瑞大藥廠（Pfizer）與德國生技公司BioNTech、美國莫德納（Moderna）及中國北京科興生物技術公司等簽署預先採購協議，也已早期預付訂金。

咪同香港差唔多？
一樣都撈左大陸疫苗

畀哂D外勞打啦梗係

供港的疫苗將於歐洲生產

but i conspire

最貴既留俾外勞

點都有啲窮撚,支那狗要打国產貨

Monkey 識玩

小事唔擦支那鞋，大事奶支那鞋底
你又唔講

另一隻都要-5度